做咩而家有線新聞都變左「台灣既蔡英文總統」

仲枉你地係到吹奏有線

一早轉左老細啦

？

本身應該係乜野？

恒大畢業的杜sir

中華民國總統蔡英文？

叫「台灣既蔡英文總統」先大獲，台獨；直叫蔡英文就得

未叫台灣領導人算比面

台灣人自己都想正名做台灣啦其實

台灣 總統
呢兩組名稱重唔夠代表性？

不嬲都冇叫中華民國總統
叫開台灣總統架啦

真係奶共就會學以前亞視同澳門咁
叫台灣地區領導人啦
CCTVB都未敢咁叫住
稱呼做總統已經唔符合中共嘅指引

台灣既蔡英文總統 有咩問題

台灣省 台灣地區 既蔡英文特首

中華民國（台灣）總統？

child登又嚟咩都唔滿意啦

我反而覺得係啲五毛想死㧜住台灣
想植入一個思想
令我地覺得台灣始終係中國一部分
所以唔可以叫台灣
一定要叫做中華民國

五毛淨係想咩都嘈啫

唔通叫中國台灣？

唔通叫「台灣領導人蔡英文」咩?

叫總統都唔滿意

美國既特朗普總統

樓主on撚9

樓主開估未？
叫咩名你先滿意？

樓主罵完拍拍屎忽走撚左

係囉
點解有線唔報美利堅合眾國同大不列顛及北愛爾蘭聯合王國叫美國同英國？
又係中共走狗反英美？
咁中華人民共和國呢
樓豬出來解釋下 你搞到我好亂

台灣自己都唔想用中華民國啦 麻撚煩

應該係叫
台灣總統蔡英文

新聞有冇"美國嘅特郎普總統" "英國嘅首相文翠珊"

咁就聽得出分別啦

btw...我應該打"英國嘅文翠珊首相"

總之新聞用字其實係有意思...

咁樣講主要係傳媒好巧妙地避開咗對台海爭議嘅立場

台灣總統=絕對承認台獨
台灣地區領導人=絕對否定國家定義

既然係未有定案嘅定義，就盡量避開絕對嘅判斷
如果唔係就需要揀一邊嚟撐，有好濃厚嘅立場

獨派見到「總統」稱呼
統派又見唔到個「國」字
咪可以各自搵到理由打飛機囉
政治爭議係咁樣

台灣總統李登輝
台灣總統陳水扁
台灣總統馬英九

由細聽到大喎, 咪玩啦樓豬

台灣地區領導？

台灣總統xxx同 台灣嘅xxx總統都唔明有咩分別, 真係唔怪得連登比人叫child登

正你老母名

一個係認同個地區/國家主權嘅叫法, 另一個係迴避左認唔認同, 甚至係認為個職位係佢地自立而冇認受性嘅叫法
不過是撚旦啦, 咁多人都覺得冇所謂咪ok囉, 大家都係差不多先生

咁點解特郎普 普京 文翠珊 杜特爾特 唔係咁叫
而只有蔡英文每次都係咁叫法

留意到電視故意做呢個差別出黎
就會諗深入啲
傳媒唔會隨便用字架

叫台灣有乜問題

而家有新聞關台灣事都會加句“係台灣”，之後點點點

禁左樓主負皮先睇到你個留言
怪錯樓主

問題唔係台灣呢個字度
係對總統呢個稱呼放係前定後

放係前面 有啲承認嘅意思
放係後面 只係純粹形容

例如

"英文老師 陳sir"
係咪會覺得陳sir 係講呢句話嘅人嘅英文老師

"陳sir 英文老師"
就會覺得只係話陳sir 教英文, 同講個個人無關

用返中文語法就易啲明,
個總統係形緊台灣定係人名, 先會有我上面講嘅問題

台灣總統有咩問題？
又唔係叫支那台灣省省長
ＤＬＬＭ

應該係咁
台灣總統蔡英文
係講緊 蔡英文係台灣嘅總統

台灣嘅蔡英文總統
係講緊 台灣有個叫蔡英文嘅人 職位係總統

你搞錯咗啦,
新一代台灣人係想放棄中華民國, 自立成台灣國
中華民國 = 中國, 有歷史包伏,
放棄中華民國呢個歷史包伏先可以獨立成兩個唔同國家, 不過老一輩唔想改
等老一輩死晒, 2046後有機會變天

舊時馬英九時期
CCTVB係叫「台灣總統馬英九」

做乜鳩

咁你解釋下啦死廢中

屌
上次佢報 比人陪同返大陸既銅鑼灣書店店長 林xx
明明係綁架上去

一個PRC政策下，唔准單獨叫「台灣」,只能叫「台灣地區」